<metadesc>Присоединение Крыма к России. Рескрипты, письма, реляции и донесения. Том I. 1775—1777 гг. / Н. Дубровин, 1885. Императрица Екатерина — графу Румянцеву. 28 октября 1777 г. Читать бесплатно, без регистрации, без рекламы.</metadesc>
{{Присоед-Крыма
|ТОМ=1
|КАЧЕСТВО=3
}}
__NOTOC__
<div class="text">
==№ 230. Императрица Екатерина — графу Румянцову.==

{{p|799}}

{{right2|<small>28-го октября 1777 г.</small>}}

При отправленіи сего курьера, получила я вашу реляцію съ подтвердительнымъ извѣстіемъ о жалости достойномъ жребіи молдавскаго господаря Гики и съ донесеніями о неспокойствѣ въ Крыму происшедшемъ. Послѣ столь удостовѣрительныхъ обнадеживаній, каковы со стороны турецкой поданы были въ перепискѣ съ вами верховнаго ихъ визиря, да и въ самой грамотѣ султанской господарямъ княжествъ Молдавскаго и Волосскаго данной, что они не лишатся мѣстъ своихъ и не коснется ихъ наказаніе безъ обличенія и доказательства, приводя въ основаніе тому постановленіе въ трактатѣ мирномъ о сихъ народахъ, {{p|799}} варварское лишеніе жизни сего господаря безъ всякаго предварительнаго изслѣдованія и суда, не можетъ инако почесться, какъ между многими прежними со стороны Порты противъ трактата неустойками, новымъ нарушеніемъ доброй вѣры данныхъ обнадеживаній и истиннаго желанія соблюсти дружбу и согласіе. На семъ основаніи приказала я посланнику Стахіеву безъ дальнихъ толкованій и подробностей примѣтить о томъ тамошнему министерству. Что касается до крымскаго замѣшательства, я согласна съ вами, что изъ онаго всѣ слѣдствія, дальнее его распространеніе и самое намѣреніе возмутителей пробраться къ Очакову, могутъ быть отвращены бдительною отъ войскъ нашихъ стражею и благовременно воспріемлемыми къ утушенію зла сего мѣрами. Всего болѣе спокойна я съ той стороны, по настоящему вашему не въ отдаленности тѣхъ мѣстъ пребыванію. Усердіе ваше и толь превосходнѣйшее искусство вездѣ и во всякихъ случаяхъ доказанныя, мнѣ лучшими служатъ поруками, что дѣла въ томъ краѣ, такъ какъ и во всѣхъ частяхъ благоразумному начальству вашему ввѣренныхъ, приведены будутъ въ такое состояніе, каково нужно есть къ достиженію желанія нашего, въ разрѣшеніи настоящаго оныхъ происшествія и въ утвержденіи драгоцѣннаго спокойствія. Я желаю только, чтобы во всѣхъ обращеніяхъ вашихъ пользовались наилучшимъ здоровьемъ, пребывая и проч.
</div>
{{^}}
{{Sub-nav| {{Prv}} | {{Nxt}} }}
